[
  {
    "id": 1,
    "premium": true,
    "question": "Rào cản đối với đổi mới sáng tạo từ thể chế sẽ bao gồm các yếu tố nào?",
    "answer": ": Quy định thủ tục hành chính, chính sách luật pháp, chính sách kinh tế."
  },
  {
    "id": 2,
    "premium": true,
    "question": "Một doanh nghiệp đăng ký kinh doanh dưới hình thức là doanh nghiệp xã hội thì cần phải tuân thủ theo Luật nào?",
    "answer": ": Luật doanh nghiệp và một số luật khác có liên quan."
  },
  {
    "id": 3,
    "premium": true,
    "question": "Khởi nghiệp xã hội, đó là sự kết hợp giữa các yếu tố nào?",
    "answer": ": Kết hợp giữa giải quyết vấn đề của xã hội với một mô hình kinh doanh."
  },
  {
    "id": 4,
    "premium": true,
    "question": "Trong phương pháp Sáu chiếc mũ tư duy, thì mũ màu đen tượng trưng cho chức năng gì?",
    "answer": ": Tìm hiểu điểm rủi ro khó khăn"
  },
  {
    "id": 5,
    "premium": true,
    "question": "Trong phương pháp Sáu chiếc mũ tư duy, thì mũ màu vàng tượng trưng cho chức năng gì?",
    "answer": ": Tìm hiểu ưu điểm, lợi ích"
  },
  {
    "id": 6,
    "premium": true,
    "question": "Bước thứ 2 của quá trình tư duy thiết kế đó là?",
    "answer": ": Xác định vấn đề."
  },
  {
    "id": 7,
    "premium": true,
    "question": "Những lý do cơ bản để thực hiện việc khởi nghiệp đó là?",
    "answer": ": Theo đuổi ý tưởng của mình, tự chủ về tài chính, trở thành một ông chủ của chính mình và người khác."
  },
  {
    "id": 8,
    "premium": true,
    "question": "Mô hình kinh doanh của A. Ostenwalder bao gồm mấy trụ cột chính?",
    "answer": ": Chín nhân tố."
  },
  {
    "id": 9,
    "premium": true,
    "question": "Tư duy thiết kế đó là gì?",
    "answer": ": Sử dụng các bộ công cụ của nhà thiết kế để gắn kết nhu cầu tiện ích của con người."
  },
  {
    "id": 10,
    "premium": true,
    "question": "Khi đưa ra quyết định giải quyết một vấn đề theo mô hình Osborn thì có mấy bước chính?",
    "answer": ": Ba bước"
  },
  {
    "id": 11,
    "premium": true,
    "question": "Trong phương pháp Sáu chiếc mũ tư duy, thì mũ màu xanh lá tượng trưng cho chức năng gì?",
    "answer": ": Tìm và sáng tạo ra giải pháp."
  },
  {
    "id": 12,
    "premium": true,
    "question": "Một trong những yếu tố quan trọng để khởi nghiệp thành công đó là gì?",
    "answer": ": Thông thạo về kiến thức kinh doanh."
  },
  {
    "id": 13,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp xã hội thường cung cấp các dịch vụ xã hội cho đối tượng yếu thế thuộc khu vực nào sau đây?",
    "answer": ": Tất cả các vùng miền."
  },
  {
    "id": 14,
    "premium": true,
    "question": "Theo quan điểm của Michael Porter thì Đổi mới đó là gì?",
    "answer": ": Đó là một cách mới để thực hiện một công việc"
  },
  {
    "id": 15,
    "premium": true,
    "question": "Vấn đề là gì?",
    "answer": ": Là độ chênh lệch giữa kỳ vọng mong đợi và thực tế đạt được"
  },
  {
    "id": 16,
    "premium": true,
    "question": "Lược đồ của khởi nghiệp tinh gọn gồm mấy yếu tố (giai đoạn)?",
    "answer": ": Ba giai đoạn."
  },
  {
    "id": 17,
    "premium": true,
    "question": "Vai trò của đổi mới mô hình kinh doanh đó là?",
    "answer": ": Tăng khả năng nhận diện thương hiệu và sức cạnh tranh trên thị trường"
  },
  {
    "id": 18,
    "premium": true,
    "question": "Xác định vấn đề là bước thứ mấy trong quy trình đưa ra quyết định.",
    "answer": ": Thứ nhất"
  },
  {
    "id": 19,
    "premium": true,
    "question": "Tư duy thiết kế lấy đồi tượng nào là trung tâm?",
    "answer": ": Con người."
  },
  {
    "id": 20,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định, Doanh nghiệp xã hội trích ít nhất bao nhiêu phần trăm trong tổng lợi nhuận thu được dùng để phát triển cộng đồng, tái tạo xã hội ?",
    "answer": ": 61%"
  },
  {
    "id": 21,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp xã hội thường cung cấp các dịch vụ xã hội cho đối tượng nào sau đây?",
    "answer": ": Tầng lớp người yếu thế."
  },
  {
    "id": 22,
    "premium": true,
    "question": "Theo mô hình Bloom thì sự đổi mới sáng tạo thường xuất hiện các tầng nào trong tháp Bloom?",
    "answer": ": Phân tích, đánh giá, sáng tạo."
  },
  {
    "id": 23,
    "premium": true,
    "question": "Trong mô hình kinh doanh của A. Ostenwalder thì trụ cột nào đóng vai trò quan trọng trung tâm chi phối các trụ cột khác?",
    "answer": ": Trụ cột đổi mới định vị giá trị sản phẩm."
  },
  {
    "id": 24,
    "premium": true,
    "question": "Bước đầu tiên của quy trình quản trị đổi mới trong doanh nghiệp đó là bước nào sau đây?",
    "answer": ": Chiến lược"
  },
  {
    "id": 25,
    "premium": true,
    "question": "Kết quả của quá trình thương mại hóa đổi mới đó là?",
    "answer": ": Tăng sức cạnh tranh, tăng doanh thu và thị phần."
  },
  {
    "id": 26,
    "premium": true,
    "question": "Trong phương pháp Sáu chiếc mũ tư duy, thì mũ màu trắng tượng trưng cho chức năng gì?",
    "answer": ": Tìm hiểu những thông tin."
  },
  {
    "id": 27,
    "premium": true,
    "question": "Đổi mới quản lý đó là việc đổi mới liên quan đến yếu tố nào sau đây?",
    "answer": ": Đổi mới liên quan đến cơ cấu quản lý và quy trình quản trị."
  },
  {
    "id": 28,
    "premium": true,
    "question": "“Test – Thử nghiệm & kiểm tra” là giai đoạn thứ mấy trong quy trình tư duy thiết kế?",
    "answer": ": Thứ năm."
  },
  {
    "id": 29,
    "premium": true,
    "question": "Theo quan điểm quản trị sản xuất hiện nay có bao nhiêu loại lãng phí?",
    "answer": ": Tám loại."
  },
  {
    "id": 30,
    "premium": true,
    "question": "Vai trò của đổi mới sáng tạo đó là?",
    "answer": ": Tăng khả năng cạnh tranh cho doanh nghiệp và tăng giá trị sử dụng đối với khách hàng."
  },
  {
    "id": 31,
    "premium": true,
    "question": "“Đồng cảm” là giai đoạn thứ mấy trong quy trình tư duy thiết kế?",
    "answer": ": Thứ nhất."
  },
  {
    "id": 32,
    "premium": true,
    "question": "Hệ sinh thái đổi mới sáng tạo đó là bao gồm các nhân tố nào sau đây?",
    "answer": ": Các nhân tố bên trong và bên ngoài tác động trực tiếp và gián tiếp đến quá trình đổi mới."
  },
  {
    "id": 33,
    "premium": true,
    "question": "Quyết định giải quyết vấn đề theo phương pháp Triz thì việc phân tích và xác định vấn đề sẽ thuộc bước mấy của quá trình?",
    "answer": ": Thứ nhất."
  },
  {
    "id": 34,
    "premium": true,
    "question": "“Define – Xác đinh” là giai đoạn trong tư duy thiết kế cần nêu rõ những yếu tố nào sau đây?",
    "answer": ": Các định nghĩa rõ về nhu cầu của khách hàng."
  },
  {
    "id": 35,
    "premium": true,
    "question": "Mục tiêu quan trọng nhất của doanh nghiệp xã hội là gì?",
    "answer": ": Các mục tiêu xã hội và sử dụng lợi nhuân để tối đa hóa đầu tư cho mục tiêu đó"
  },
  {
    "id": 36,
    "premium": true,
    "question": "Khởi nghiệp xã hội là dạng khởi nghiệp theo xu hướng nào sau đây?",
    "answer": ": Khởi nghiệp kết hợp xu hướng thị trường và giải quyết những vấn đề của xã hội."
  },
  {
    "id": 37,
    "premium": true,
    "question": "“Define – Xác định ” là giai đoạn thứ mấy trong quy trình tư duy thiết kế?",
    "answer": ": Thứ hai."
  },
  {
    "id": 38,
    "premium": true,
    "question": "Tư duy thiết kế có thể được áp dụng trong trường hợp nào sau đây?",
    "answer": ": Tư duy giải quyết vấn đề."
  },
  {
    "id": 39,
    "premium": true,
    "question": "Đổi mới kỹ thuật đó là việc đổi mới liên quan đến yếu tố nào sau đây?",
    "answer": ": Đổi mới sản phẩm hàng hóa"
  },
  {
    "id": 40,
    "premium": true,
    "question": "Tư duy thiệt kế được áp dụng trong những ngành nghề nào sau đây?",
    "answer": ": Tất cả các lĩnh vực ngành nghề trong xã hội."
  },
  {
    "id": 41,
    "premium": true,
    "question": "Mô hình kinh doanh của A. Ostenwalder bao gồm mấy trụ cột chính?",
    "answer": ": Bốn trụ cột."
  },
  {
    "id": 42,
    "premium": true,
    "question": "Rào cản đối với đổi mới sáng tạo bao gồm các nhân tố nào sau đây?",
    "answer": ": Yếu tố cá nhân, yếu tố tổ chức và yếu tố xã hội"
  },
  {
    "id": 43,
    "premium": true,
    "question": "Bước đầu tiên của một doanh nghiệp xã hội hướng tới kinh doanh là gì?",
    "answer": ": Vấn đề xã hội."
  },
  {
    "id": 44,
    "premium": true,
    "question": "Quy trình sơ lược của khởi nghiệp tinh gọn đó là?",
    "answer": ": Xây dựng, Đo lường, Học hỏi."
  },
  {
    "id": 45,
    "premium": true,
    "question": "Theo quan điểm thuyết X, Y, Z cho rằng con người thích đổi mới sáng tạo, thích trải nghiệm cải tiến sẽ thuộc học thuyết nào?",
    "answer": ": Không thuộc học thuyết nào X, Y, Z"
  },
  {
    "id": 46,
    "premium": true,
    "question": "Tư duy thiết kế cần sự kết hợp của các loại tư duy nào sau đây?",
    "answer": ": Tư duy logic, khả năng phát hiện vấn đề, tư duy thẩm mỹ cùng với sự thấu cảm"
  },
  {
    "id": 47,
    "premium": true,
    "question": "Theo như quan điểm môn học này thì có mấy yê cầu khi đưa ra quyết định?",
    "answer": ": Tám yêu cầu"
  },
  {
    "id": 48,
    "premium": true,
    "question": "Bước đầu tiên của quá trình tư duy thiết kế đó là?",
    "answer": ": Đồng cảm."
  },
  {
    "id": 49,
    "premium": true,
    "question": "Một sáng chế được cấp bằng độc quyền sáng chế khi tuân thủ điều kiện nào sau đây?",
    "answer": ": Có tính mới, có tính sáng tạo và áp dụng vào sản xuất công nghiệp"
  },
  {
    "id": 50,
    "premium": true,
    "question": "Đổi mới đột phá thường được đề cặp đến lĩnh vực nào sau đây?",
    "answer": ": Công nghệ."
  },
  {
    "id": 51,
    "premium": true,
    "question": "Các yếu tố thúc đẩy sự sáng tạo cá nhân bao gồm yếu tố nào sau đây?",
    "answer": ": Có môi trường văn hóa doanh nghiệp"
  },
  {
    "id": 52,
    "premium": true,
    "question": "Khởi nghiệp kinh doanh có vai trò nào sau đây?",
    "answer": ": Thúc đẩy các doanh nghiệp cạnh tranh và tạo ra những dòng sản phẩm dịch vụ mới."
  },
  {
    "id": 53,
    "premium": true,
    "question": "Ngay từ khi thành lập, doanh nghiệp không vì lợi nhuận sẽ hướng tới điều gì sau đây?",
    "answer": ": Sứ mệnh xã hội với mục tiêu kinh tế chỉ là phương tiện để đạt được mục tiêu xã hội"
  },
  {
    "id": 54,
    "premium": true,
    "question": "Tư duy thiết kế là một quá trình tư duy diễn ra như thế nào?",
    "answer": ": Chúng được lặp lại nhiều lần và các bước có sự tương tác qua lại lẫn nhau."
  },
  {
    "id": 55,
    "premium": true,
    "question": "Theo quan điểm của môn học này, thì có mấy căn cứ để đưa ra quyết định?",
    "answer": ": Bốn căn cứ"
  },
  {
    "id": 56,
    "premium": true,
    "question": "Hệ sinh thái đổi mới sáng tạo đó là bao gồm các nhân tố nào sau đây?",
    "answer": ": Các nhân tố bên trong và bên ngoài tác động trực tiếp và gián tiếp đến quá trình đổi mới."
  },
  {
    "id": 57,
    "premium": true,
    "question": "Ideate – Lên ý tưởng” là giai đoạn trong tư duy thiết kế cần điều gì sau đây?",
    "answer": ": Tư duy động não, logic, càng nhiều ý tưởng càng tốt và ôn trọng mọi ý tưởng."
  },
  {
    "id": 58,
    "premium": true,
    "question": "Phương pháp thúc đẩy sự sáng tạo đổi mới phù hợp với thuyết X là phương pháp nào sau đây?",
    "answer": ": Phương pháp chỉ thị trực tiếp hay mệnh lệnh."
  },
  {
    "id": 59,
    "premium": true,
    "question": "Ba mục tiêu quan trọng của doanh nghiệp xã hội là gì?",
    "answer": ": Giải quyết vấn đề của xã hội, môi trường và lợi ích cộng đồng."
  },
  {
    "id": 60,
    "premium": true,
    "question": "Khởi nghiệp xã hội hướng tới giúp xã hội phát triển như thế nào?",
    "answer": ": Phát triển bền vững với ba yếu tố: Kinh tế, xã hội và môi trường."
  },
  {
    "id": 61,
    "premium": true,
    "question": "Vai trò của đổi mới sáng tạo đó là?",
    "answer": ": Tăng khả năng cạnh tranh cho doanh nghiệp và tăng giá trị sử dụng đối với khách hàng."
  },
  {
    "id": 62,
    "premium": true,
    "question": "“Đồng cảm” là giai đoạn thứ mấy trong quy trình tư duy thiết kế?",
    "answer": ": Thứ nhất."
  },
  {
    "id": 63,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp xã hội thường cung cấp các dịch vụ xã hội cho đối tượng yếu thế thuộc khu vực nào sau đây?",
    "answer": ": Tất cả các vùng miền."
  },
  {
    "id": 64,
    "premium": true,
    "question": "Phương pháp thúc đẩy sự sáng tạo đổi mới phù hợp với thuyết X là phương pháp nào sau đây?",
    "answer": ": Phương pháp chỉ thị trực tiếp hay mệnh lệnh."
  },
  {
    "id": 65,
    "premium": true,
    "question": "Tư duy thiết kế là một quá trình tư duy diễn ra như thế nào?",
    "answer": ": Chúng được lặp lại nhiều lần và các bước có sự tương tác qua lại lẫn nhau."
  },
  {
    "id": 66,
    "premium": true,
    "question": "Theo mô hình Bloom thì sự đổi mới sáng tạo thường xuất hiện các tầng nào trong tháp Bloom?",
    "answer": ": Phân tích, đánh giá, sáng tạo."
  },
  {
    "id": 67,
    "premium": true,
    "question": "Những lý do cơ bản để thực hiện việc khởi nghiệp đó là?",
    "answer": ": Theo đuổi ý tưởng của mình, tự chủ về tài chính, trở thành một ông chủ của chính mình và người khác."
  },
  {
    "id": 68,
    "premium": true,
    "question": "Trong phương pháp Sáu chiếc mũ tư duy, thì mũ màu đen tượng trưng cho chức năng gì?",
    "answer": ": Tìm hiểu điểm rủi ro khó khăn"
  },
  {
    "id": 69,
    "premium": true,
    "question": "Mô hình kinh doanh của A. Ostenwalder bao gồm mấy trụ cột chính?",
    "answer": ": Chín nhân tố."
  },
  {
    "id": 70,
    "premium": true,
    "question": "Vấn đề là gì?",
    "answer": ": Là độ chênh lệch giữa kỳ vọng mong đợi và thực tế đạt được"
  },
  {
    "id": 71,
    "premium": true,
    "question": "Hệ sinh thái đổi mới sáng tạo đó là bao gồm các nhân tố nào sau đây?",
    "answer": ": Các nhân tố bên trong và bên ngoài tác động trực tiếp và gián tiếp đến quá trình đổi mới."
  },
  {
    "id": 72,
    "premium": true,
    "question": "Tư duy thiệt kế được áp dụng trong những ngành nghề nào sau đây?",
    "answer": ": Tất cả các lĩnh vực ngành nghề trong xã hội."
  },
  {
    "id": 73,
    "premium": true,
    "question": "Hệ sinh thái đổi mới sáng tạo đó là bao gồm các nhân tố nào sau đây?",
    "answer": ": Các nhân tố bên trong và bên ngoài tác động trực tiếp và gián tiếp đến quá trình đổi mới."
  },
  {
    "id": 74,
    "premium": true,
    "question": "Theo quan điểm quản trị sản xuất hiện nay có bao nhiêu loại lãng phí?",
    "answer": ": Tám loại."
  },
  {
    "id": 75,
    "premium": true,
    "question": "Rào cản đối với đổi mới sáng tạo từ thể chế sẽ bao gồm các yếu tố nào?",
    "answer": ": Quy định thủ tục hành chính, chính sách luật pháp, chính sách kinh tế."
  },
  {
    "id": 76,
    "premium": true,
    "question": "Trong mô hình kinh doanh của A. Ostenwalder thì trụ cột nào đóng vai trò quan trọng trung tâm chi phối các trụ cột khác?",
    "answer": ": Trụ cột đổi mới định vị giá trị sản phẩm."
  },
  {
    "id": 77,
    "premium": true,
    "question": "“Define – Xác đinh” là giai đoạn trong tư duy thiết kế cần nêu rõ những yếu tố nào sau đây?",
    "answer": ": Các định nghĩa rõ về nhu cầu của khách hàng."
  },
  {
    "id": 78,
    "premium": true,
    "question": "“Test – Thử nghiệm & kiểm tra” là giai đoạn thứ mấy trong quy trình tư duy thiết kế?",
    "answer": ": Thứ năm."
  },
  {
    "id": 79,
    "premium": true,
    "question": "Tư duy thiết kế có thể được áp dụng trong trường hợp nào sau đây?",
    "answer": ": Tư duy giải quyết vấn đề."
  },
  {
    "id": 80,
    "premium": true,
    "question": "Kết quả của quá trình thương mại hóa đổi mới đó là?",
    "answer": ": Tăng sức cạnh tranh, tăng doanh thu và thị phần."
  },
  {
    "id": 81,
    "premium": true,
    "question": "“Define – Xác định ” là giai đoạn thứ mấy trong quy trình tư duy thiết kế?",
    "answer": ": Thứ hai."
  },
  {
    "id": 82,
    "premium": true,
    "question": "Tư duy thiết kế cần sự kết hợp của các loại tư duy nào sau đây?",
    "answer": ": Tư duy logic, khả năng phát hiện vấn đề, tư duy thẩm mỹ cùng với sự thấu cảm"
  },
  {
    "id": 83,
    "premium": true,
    "question": "Các yếu tố thúc đẩy sự sáng tạo cá nhân bao gồm yếu tố nào sau đây?",
    "answer": ": Có môi trường văn hóa doanh nghiệp"
  },
  {
    "id": 84,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định, Doanh nghiệp xã hội trích ít nhất bao nhiêu phần trăm trong tổng lợi nhuận thu được dùng để phát triển cộng đồng, tái tạo xã hội ?",
    "answer": ": 61%"
  },
  {
    "id": 85,
    "premium": true,
    "question": "Theo quan điểm của Michael Porter thì Đổi mới đó là gì?",
    "answer": ": Đó là một cách mới để thực hiện một công việc"
  },
  {
    "id": 86,
    "premium": true,
    "question": "Bước thứ 2 của quá trình tư duy thiết kế đó là?",
    "answer": ": Xác định vấn đề."
  },
  {
    "id": 87,
    "premium": true,
    "question": "Mục tiêu quan trọng nhất của doanh nghiệp xã hội là gì?",
    "answer": ": Các mục tiêu xã hội và sử dụng lợi nhuân để tối đa hóa đầu tư cho mục tiêu đó"
  },
  {
    "id": 88,
    "premium": true,
    "question": "Trong phương pháp Sáu chiếc mũ tư duy, thì mũ màu trắng tượng trưng cho chức năng gì?",
    "answer": ": Tìm hiểu những thông tin."
  },
  {
    "id": 89,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp xã hội thường cung cấp các dịch vụ xã hội cho đối tượng nào sau đây?",
    "answer": ": Tầng lớp người yếu thế."
  },
  {
    "id": 90,
    "premium": true,
    "question": "Quy trình sơ lược của khởi nghiệp tinh gọn đó là?",
    "answer": ": Xây dựng, Đo lường, Học hỏi."
  },
  {
    "id": 91,
    "premium": true,
    "question": "Tư duy thiết kế lấy đồi tượng nào là trung tâm?",
    "answer": ": Con người."
  },
  {
    "id": 92,
    "premium": true,
    "question": "Xác định vấn đề là bước thứ mấy trong quy trình đưa ra quyết định.",
    "answer": ": Thứ nhất"
  },
  {
    "id": 93,
    "premium": true,
    "question": "Khi đưa ra quyết định giải quyết một vấn đề theo mô hình Osborn thì có mấy bước chính?",
    "answer": ": Ba bước"
  },
  {
    "id": 94,
    "premium": true,
    "question": "Một trong những yếu tố quan trọng để khởi nghiệp thành công đó là gì?",
    "answer": ": Thông thạo về kiến thức kinh doanh."
  },
  {
    "id": 95,
    "premium": true,
    "question": "Theo như quan điểm môn học này thì có mấy yê cầu khi đưa ra quyết định?",
    "answer": ": Tám yêu cầu"
  },
  {
    "id": 96,
    "premium": true,
    "question": "Bước đầu tiên của quá trình tư duy thiết kế đó là?",
    "answer": ": Đồng cảm."
  },
  {
    "id": 97,
    "premium": true,
    "question": "Mô hình kinh doanh của A. Ostenwalder bao gồm mấy trụ cột chính?",
    "answer": ": Bốn trụ cột."
  },
  {
    "id": 98,
    "premium": true,
    "question": "Khởi nghiệp xã hội hướng tới giúp xã hội phát triển như thế nào?",
    "answer": ": Phát triển bền vững với ba yếu tố: Kinh tế, xã hội và môi trường."
  },
  {
    "id": 99,
    "premium": true,
    "question": "Trong phương pháp Sáu chiếc mũ tư duy, thì mũ màu vàng tượng trưng cho chức năng gì?",
    "answer": ": Tìm hiểu ưu điểm, lợi ích"
  },
  {
    "id": 100,
    "premium": true,
    "question": "Vai trò của đổi mới mô hình kinh doanh đó là?",
    "answer": ": Tăng khả năng nhận diện thương hiệu và sức cạnh tranh trên thị trường"
  },
  {
    "id": 101,
    "premium": true,
    "question": "Khởi nghiệp xã hội là dạng khởi nghiệp theo xu hướng nào sau đây?",
    "answer": ": Khởi nghiệp kết hợp xu hướng thị trường và giải quyết những vấn đề của xã hội."
  },
  {
    "id": 102,
    "premium": true,
    "question": "Ba mục tiêu quan trọng của doanh nghiệp xã hội là gì?",
    "answer": ": Giải quyết vấn đề của xã hội, môi trường và lợi ích cộng đồng."
  },
  {
    "id": 103,
    "premium": true,
    "question": "Ngay từ khi thành lập, doanh nghiệp không vì lợi nhuận sẽ hướng tới điều gì sau đây?",
    "answer": ": Sứ mệnh xã hội với mục tiêu kinh tế chỉ là phương tiện để đạt được mục tiêu xã hội"
  },
  {
    "id": 104,
    "premium": true,
    "question": "Theo quan điểm của môn học này, thì có mấy căn cứ để đưa ra quyết định?",
    "answer": ": Bốn căn cứ"
  },
  {
    "id": 105,
    "premium": true,
    "question": "Rào cản đối với đổi mới sáng tạo bao gồm các nhân tố nào sau đây?",
    "answer": ": Yếu tố cá nhân, yếu tố tổ chức và yếu tố xã hội"
  },
  {
    "id": 106,
    "premium": true,
    "question": "Đổi mới đột phá thường được đề cặp đến lĩnh vực nào sau đây?",
    "answer": ": Công nghệ."
  },
  {
    "id": 107,
    "premium": true,
    "question": "Một doanh nghiệp đăng ký kinh doanh dưới hình thức là doanh nghiệp xã hội thì cần phải tuân thủ theo Luật nào?",
    "answer": ": Luật doanh nghiệp và một số luật khác có liên quan."
  },
  {
    "id": 108,
    "premium": true,
    "question": "Khởi nghiệp xã hội, đó là sự kết hợp giữa các yếu tố nào?",
    "answer": ": Kết hợp giữa giải quyết vấn đề của xã hội với một mô hình kinh doanh."
  },
  {
    "id": 109,
    "premium": true,
    "question": "Lược đồ của khởi nghiệp tinh gọn gồm mấy yếu tố (giai đoạn)?",
    "answer": ": Ba giai đoạn."
  },
  {
    "id": 110,
    "premium": true,
    "question": "Tư duy thiết kế đó là gì?",
    "answer": ": Sử dụng các bộ công cụ của nhà thiết kế để gắn kết nhu cầu tiện ích của con người."
  },
  {
    "id": 111,
    "premium": true,
    "question": "Theo quan điểm thuyết X, Y, Z cho rằng con người thích đổi mới sáng tạo, thích trải nghiệm cải tiến sẽ thuộc học thuyết nào?",
    "answer": ": Không thuộc học thuyết nào X, Y, Z"
  },
  {
    "id": 112,
    "premium": true,
    "question": "Khởi nghiệp kinh doanh có vai trò nào sau đây?",
    "answer": ": Thúc đẩy các doanh nghiệp cạnh tranh và tạo ra những dòng sản phẩm dịch vụ mới."
  },
  {
    "id": 113,
    "premium": true,
    "question": "Bước đầu tiên của một doanh nghiệp xã hội hướng tới kinh doanh là gì?",
    "answer": ": Vấn đề xã hội."
  },
  {
    "id": 114,
    "premium": true,
    "question": "Trong phương pháp Sáu chiếc mũ tư duy, thì mũ màu xanh lá tượng trưng cho chức năng gì?",
    "answer": ": Tìm và sáng tạo ra giải pháp."
  },
  {
    "id": 115,
    "premium": true,
    "question": "Ideate – Lên ý tưởng” là giai đoạn trong tư duy thiết kế cần điều gì sau đây?",
    "answer": ": Tư duy động não, logic, càng nhiều ý tưởng càng tốt và ôn trọng mọi ý tưởng."
  },
  {
    "id": 116,
    "premium": true,
    "question": "Một sáng chế được cấp bằng độc quyền sáng chế khi tuân thủ điều kiện nào sau đây?",
    "answer": ": Có tính mới, có tính sáng tạo và áp dụng vào sản xuất công nghiệp"
  },
  {
    "id": 117,
    "premium": true,
    "question": "Đổi mới kỹ thuật đó là việc đổi mới liên quan đến yếu tố nào sau đây?",
    "answer": ": Đổi mới sản phẩm hàng hóa"
  },
  {
    "id": 118,
    "premium": true,
    "question": "Bước đầu tiên của quy trình quản trị đổi mới trong doanh nghiệp đó là bước nào sau đây?",
    "answer": ": Chiến lược"
  },
  {
    "id": 119,
    "premium": true,
    "question": "Quyết định giải quyết vấn đề theo phương pháp Triz thì việc phân tích và xác định vấn đề sẽ thuộc bước mấy của quá trình?",
    "answer": ": Thứ nhất."
  },
  {
    "id": 120,
    "premium": true,
    "question": "Đổi mới quản lý đó là việc đổi mới liên quan đến yếu tố nào sau đây?",
    "answer": ": Đổi mới liên quan đến cơ cấu quản lý và quy trình quản trị."
  },
  {
    "id": 121,
    "premium": true,
    "question": "“Define – Xác đinh” là giai đoạn trong tư duy thiết kế cần nêu rõ những yếu tố nào sau đây?",
    "answer": ": Các định nghĩa rõ về nhu cầu của khách hàng."
  },
  {
    "id": 122,
    "premium": true,
    "question": "Trong mô hình kinh doanh của A. Ostenwalder thì trụ cột nào đóng vai trò quan trọng trung tâm chi phối các trụ cột khác?",
    "answer": ": Trụ cột đổi mới định vị giá trị sản phẩm."
  },
  {
    "id": 123,
    "premium": true,
    "question": "Trong phương pháp Sáu chiếc mũ tư duy, thì mũ màu xanh lá tượng trưng cho chức năng gì?",
    "answer": ": Tìm và sáng tạo ra giải pháp."
  },
  {
    "id": 124,
    "premium": true,
    "question": "Đổi mới kỹ thuật đó là việc đổi mới liên quan đến yếu tố nào sau đây?",
    "answer": ": Đổi mới sản phẩm hàng hóa"
  },
  {
    "id": 125,
    "premium": true,
    "question": "Hệ sinh thái đổi mới sáng tạo đó là bao gồm các nhân tố nào sau đây?",
    "answer": ": Các nhân tố bên trong và bên ngoài tác động trực tiếp và gián tiếp đến quá trình đổi mới."
  },
  {
    "id": 126,
    "premium": true,
    "question": "Một doanh nghiệp đăng ký kinh doanh dưới hình thức là doanh nghiệp xã hội thì cần phải tuân thủ theo Luật nào?",
    "answer": ": Luật doanh nghiệp và một số luật khác có liên quan."
  },
  {
    "id": 127,
    "premium": true,
    "question": "Theo mô hình Bloom thì sự đổi mới sáng tạo thường xuất hiện các tầng nào trong tháp Bloom?",
    "answer": ": Phân tích, đánh giá, sáng tạo."
  },
  {
    "id": 128,
    "premium": true,
    "question": "Các yếu tố thúc đẩy sự sáng tạo cá nhân bao gồm yếu tố nào sau đây?",
    "answer": ": Có môi trường văn hóa doanh nghiệp"
  },
  {
    "id": 129,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định, Doanh nghiệp xã hội trích ít nhất bao nhiêu phần trăm trong tổng lợi nhuận thu được dùng để phát triển cộng đồng, tái tạo xã hội ?",
    "answer": ": 61%"
  },
  {
    "id": 130,
    "premium": true,
    "question": "Ba mục tiêu quan trọng của doanh nghiệp xã hội là gì?",
    "answer": ": Giải quyết vấn đề của xã hội, môi trường và lợi ích cộng đồng."
  },
  {
    "id": 131,
    "premium": true,
    "question": "Một trong những yếu tố quan trọng để khởi nghiệp thành công đó là gì?",
    "answer": ": Thông thạo về kiến thức kinh doanh."
  },
  {
    "id": 132,
    "premium": true,
    "question": "Bước đầu tiên của một doanh nghiệp xã hội hướng tới kinh doanh là gì?",
    "answer": ": Vấn đề xã hội."
  },
  {
    "id": 133,
    "premium": true,
    "question": "Khi đưa ra quyết định giải quyết một vấn đề theo mô hình Osborn thì có mấy bước chính?",
    "answer": ": Ba bước"
  },
  {
    "id": 134,
    "premium": true,
    "question": "Trong phương pháp Sáu chiếc mũ tư duy, thì mũ màu đen tượng trưng cho chức năng gì?",
    "answer": ": Tìm hiểu điểm rủi ro khó khăn"
  },
  {
    "id": 135,
    "premium": true,
    "question": "Lược đồ của khởi nghiệp tinh gọn gồm mấy yếu tố (giai đoạn)?",
    "answer": ": Ba giai đoạn."
  },
  {
    "id": 136,
    "premium": true,
    "question": "Khởi nghiệp xã hội hướng tới giúp xã hội phát triển như thế nào?",
    "answer": ": Phát triển bền vững với ba yếu tố: Kinh tế, xã hội và môi trường."
  },
  {
    "id": 137,
    "premium": true,
    "question": "Trong phương pháp Sáu chiếc mũ tư duy, thì mũ màu trắng tượng trưng cho chức năng gì?",
    "answer": ": Tìm hiểu những thông tin."
  },
  {
    "id": 138,
    "premium": true,
    "question": "Ideate – Lên ý tưởng” là giai đoạn trong tư duy thiết kế cần điều gì sau đây?",
    "answer": ": Tư duy động não, logic, càng nhiều ý tưởng càng tốt và ôn trọng mọi ý tưởng."
  },
  {
    "id": 139,
    "premium": true,
    "question": "Rào cản đối với đổi mới sáng tạo từ thể chế sẽ bao gồm các yếu tố nào?",
    "answer": ": Quy định thủ tục hành chính, chính sách luật pháp, chính sách kinh tế."
  },
  {
    "id": 140,
    "premium": true,
    "question": "Xác định vấn đề là bước thứ mấy trong quy trình đưa ra quyết định.",
    "answer": ": Thứ nhất"
  },
  {
    "id": 141,
    "premium": true,
    "question": "Ngay từ khi thành lập, doanh nghiệp không vì lợi nhuận sẽ hướng tới điều gì sau đây?",
    "answer": ": Sứ mệnh xã hội với mục tiêu kinh tế chỉ là phương tiện để đạt được mục tiêu xã hội"
  },
  {
    "id": 142,
    "premium": true,
    "question": "Phương pháp thúc đẩy sự sáng tạo đổi mới phù hợp với thuyết X là phương pháp nào sau đây?",
    "answer": ": Phương pháp chỉ thị trực tiếp hay mệnh lệnh."
  },
  {
    "id": 143,
    "premium": true,
    "question": "Một sáng chế được cấp bằng độc quyền sáng chế khi tuân thủ điều kiện nào sau đây?",
    "answer": ": Có tính mới, có tính sáng tạo và áp dụng vào sản xuất công nghiệp"
  },
  {
    "id": 144,
    "premium": true,
    "question": "Tư duy thiết kế đó là gì?",
    "answer": ": Sử dụng các bộ công cụ của nhà thiết kế để gắn kết nhu cầu tiện ích của con người."
  },
  {
    "id": 145,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp xã hội thường cung cấp các dịch vụ xã hội cho đối tượng yếu thế thuộc khu vực nào sau đây?",
    "answer": ": Tất cả các vùng miền."
  },
  {
    "id": 146,
    "premium": true,
    "question": "Theo như quan điểm môn học này thì có mấy yê cầu khi đưa ra quyết định?",
    "answer": ": Tám yêu cầu"
  },
  {
    "id": 147,
    "premium": true,
    "question": "Mô hình kinh doanh của A. Ostenwalder bao gồm mấy trụ cột chính?",
    "answer": ": Bốn trụ cột."
  },
  {
    "id": 148,
    "premium": true,
    "question": "Đổi mới quản lý đó là việc đổi mới liên quan đến yếu tố nào sau đây?",
    "answer": ": Đổi mới liên quan đến cơ cấu quản lý và quy trình quản trị."
  },
  {
    "id": 149,
    "premium": true,
    "question": "Khởi nghiệp xã hội, đó là sự kết hợp giữa các yếu tố nào?",
    "answer": ": Kết hợp giữa giải quyết vấn đề của xã hội với một mô hình kinh doanh."
  },
  {
    "id": 150,
    "premium": true,
    "question": "Vai trò của đổi mới mô hình kinh doanh đó là?",
    "answer": ": Tăng khả năng nhận diện thương hiệu và sức cạnh tranh trên thị trường"
  },
  {
    "id": 151,
    "premium": true,
    "question": "Rào cản đối với đổi mới sáng tạo bao gồm các nhân tố nào sau đây?",
    "answer": ": Yếu tố cá nhân, yếu tố tổ chức và yếu tố xã hội"
  },
  {
    "id": 152,
    "premium": true,
    "question": "Theo quan điểm quản trị sản xuất hiện nay có bao nhiêu loại lãng phí?",
    "answer": ": Tám loại."
  },
  {
    "id": 153,
    "premium": true,
    "question": "Đổi mới đột phá thường được đề cặp đến lĩnh vực nào sau đây?",
    "answer": ": Công nghệ."
  },
  {
    "id": 154,
    "premium": true,
    "question": "Theo quan điểm của Michael Porter thì Đổi mới đó là gì?",
    "answer": ": Đó là một cách mới để thực hiện một công việc"
  },
  {
    "id": 155,
    "premium": true,
    "question": "Quyết định giải quyết vấn đề theo phương pháp Triz thì việc phân tích và xác định vấn đề sẽ thuộc bước mấy của quá trình?",
    "answer": ": Thứ nhất."
  },
  {
    "id": 156,
    "premium": true,
    "question": "Khởi nghiệp kinh doanh có vai trò nào sau đây?",
    "answer": ": Thúc đẩy các doanh nghiệp cạnh tranh và tạo ra những dòng sản phẩm dịch vụ mới."
  },
  {
    "id": 157,
    "premium": true,
    "question": "“Define – Xác định ” là giai đoạn thứ mấy trong quy trình tư duy thiết kế?",
    "answer": ": Thứ hai."
  },
  {
    "id": 158,
    "premium": true,
    "question": "“Test – Thử nghiệm & kiểm tra” là giai đoạn thứ mấy trong quy trình tư duy thiết kế?",
    "answer": ": Thứ năm."
  },
  {
    "id": 159,
    "premium": true,
    "question": "Tư duy thiết kế cần sự kết hợp của các loại tư duy nào sau đây?",
    "answer": ": Tư duy logic, khả năng phát hiện vấn đề, tư duy thẩm mỹ cùng với sự thấu cảm"
  },
  {
    "id": 160,
    "premium": true,
    "question": "Tư duy thiết kế lấy đồi tượng nào là trung tâm?",
    "answer": ": Con người."
  },
  {
    "id": 161,
    "premium": true,
    "question": "Hệ sinh thái đổi mới sáng tạo đó là bao gồm các nhân tố nào sau đây?",
    "answer": ": Các nhân tố bên trong và bên ngoài tác động trực tiếp và gián tiếp đến quá trình đổi mới."
  },
  {
    "id": 162,
    "premium": true,
    "question": "Bước thứ 2 của quá trình tư duy thiết kế đó là?",
    "answer": ": Xác định vấn đề."
  },
  {
    "id": 163,
    "premium": true,
    "question": "Quy trình sơ lược của khởi nghiệp tinh gọn đó là?",
    "answer": ": Xây dựng, Đo lường, Học hỏi."
  },
  {
    "id": 164,
    "premium": true,
    "question": "Bước đầu tiên của quá trình tư duy thiết kế đó là?",
    "answer": ": Đồng cảm."
  },
  {
    "id": 165,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp xã hội thường cung cấp các dịch vụ xã hội cho đối tượng nào sau đây?",
    "answer": ": Tầng lớp người yếu thế."
  },
  {
    "id": 166,
    "premium": true,
    "question": "Tư duy thiết kế là một quá trình tư duy diễn ra như thế nào?",
    "answer": ": Chúng được lặp lại nhiều lần và các bước có sự tương tác qua lại lẫn nhau."
  },
  {
    "id": 167,
    "premium": true,
    "question": "Vai trò của đổi mới sáng tạo đó là?",
    "answer": ": Tăng khả năng cạnh tranh cho doanh nghiệp và tăng giá trị sử dụng đối với khách hàng."
  },
  {
    "id": 168,
    "premium": true,
    "question": "Tư duy thiết kế có thể được áp dụng trong trường hợp nào sau đây?",
    "answer": ": Tư duy giải quyết vấn đề."
  },
  {
    "id": 169,
    "premium": true,
    "question": "“Đồng cảm” là giai đoạn thứ mấy trong quy trình tư duy thiết kế?",
    "answer": ": Thứ nhất."
  },
  {
    "id": 170,
    "premium": true,
    "question": "Trong phương pháp Sáu chiếc mũ tư duy, thì mũ màu vàng tượng trưng cho chức năng gì?",
    "answer": ": Tìm hiểu ưu điểm, lợi ích"
  },
  {
    "id": 171,
    "premium": true,
    "question": "Bước đầu tiên của quy trình quản trị đổi mới trong doanh nghiệp đó là bước nào sau đây?",
    "answer": ": Chiến lược"
  },
  {
    "id": 172,
    "premium": true,
    "question": "Vấn đề là gì?",
    "answer": ": Là độ chênh lệch giữa kỳ vọng mong đợi và thực tế đạt được"
  },
  {
    "id": 173,
    "premium": true,
    "question": "Những lý do cơ bản để thực hiện việc khởi nghiệp đó là?",
    "answer": ": Theo đuổi ý tưởng của mình, tự chủ về tài chính, trở thành một ông chủ của chính mình và người khác."
  },
  {
    "id": 174,
    "premium": true,
    "question": "Theo quan điểm thuyết X, Y, Z cho rằng con người thích đổi mới sáng tạo, thích trải nghiệm cải tiến sẽ thuộc học thuyết nào?",
    "answer": ": Không thuộc học thuyết nào X, Y, Z"
  },
  {
    "id": 175,
    "premium": true,
    "question": "Kết quả của quá trình thương mại hóa đổi mới đó là?",
    "answer": ": Tăng sức cạnh tranh, tăng doanh thu và thị phần."
  },
  {
    "id": 176,
    "premium": true,
    "question": "Mô hình kinh doanh của A. Ostenwalder bao gồm mấy trụ cột chính?",
    "answer": ": Chín nhân tố."
  },
  {
    "id": 177,
    "premium": true,
    "question": "Mục tiêu quan trọng nhất của doanh nghiệp xã hội là gì?",
    "answer": ": Các mục tiêu xã hội và sử dụng lợi nhuân để tối đa hóa đầu tư cho mục tiêu đó"
  },
  {
    "id": 178,
    "premium": true,
    "question": "Theo quan điểm của môn học này, thì có mấy căn cứ để đưa ra quyết định?",
    "answer": ": Bốn căn cứ"
  },
  {
    "id": 179,
    "premium": true,
    "question": "Tư duy thiệt kế được áp dụng trong những ngành nghề nào sau đây?",
    "answer": ": Tất cả các lĩnh vực ngành nghề trong xã hội."
  },
  {
    "id": 180,
    "premium": true,
    "question": "Khởi nghiệp xã hội là dạng khởi nghiệp theo xu hướng nào sau đây?",
    "answer": ": Khởi nghiệp kết hợp xu hướng thị trường và giải quyết những vấn đề của xã hội."
  },
  {
    "id": 181,
    "premium": true,
    "question": "Khởi nghiệp kinh doanh có vai trò nào sau đây?",
    "answer": ": Thúc đẩy các doanh nghiệp cạnh tranh và tạo ra những dòng sản phẩm dịch vụ mới."
  },
  {
    "id": 182,
    "premium": true,
    "question": "“Define – Xác định ” là giai đoạn thứ mấy trong quy trình tư duy thiết kế?",
    "answer": ": Thứ hai."
  },
  {
    "id": 183,
    "premium": true,
    "question": "Quyết định giải quyết vấn đề theo phương pháp Triz thì việc phân tích và xác định vấn đề sẽ thuộc bước mấy của quá trình?",
    "answer": ": Thứ nhất."
  },
  {
    "id": 184,
    "premium": true,
    "question": "Trong mô hình kinh doanh của A. Ostenwalder thì trụ cột nào đóng vai trò quan trọng trung tâm chi phối các trụ cột khác?",
    "answer": ": Trụ cột đổi mới định vị giá trị sản phẩm."
  },
  {
    "id": 185,
    "premium": true,
    "question": "“Define – Xác đinh” là giai đoạn trong tư duy thiết kế cần nêu rõ những yếu tố nào sau đây?",
    "answer": ": Các định nghĩa rõ về nhu cầu của khách hàng."
  },
  {
    "id": 186,
    "premium": true,
    "question": "Theo mô hình Bloom thì sự đổi mới sáng tạo thường xuất hiện các tầng nào trong tháp Bloom?",
    "answer": ": Phân tích, đánh giá, sáng tạo."
  },
  {
    "id": 187,
    "premium": true,
    "question": "Theo như quan điểm môn học này thì có mấy yê cầu khi đưa ra quyết định?",
    "answer": ": Tám yêu cầu"
  },
  {
    "id": 188,
    "premium": true,
    "question": "Tư duy thiết kế có thể được áp dụng trong trường hợp nào sau đây?",
    "answer": ": Tư duy giải quyết vấn đề."
  },
  {
    "id": 189,
    "premium": true,
    "question": "Tư duy thiết kế lấy đồi tượng nào là trung tâm?",
    "answer": ": Con người."
  },
  {
    "id": 190,
    "premium": true,
    "question": "Ba mục tiêu quan trọng của doanh nghiệp xã hội là gì?",
    "answer": ": Giải quyết vấn đề của xã hội, môi trường và lợi ích cộng đồng."
  },
  {
    "id": 191,
    "premium": true,
    "question": "Kết quả của quá trình thương mại hóa đổi mới đó là?",
    "answer": ": Tăng sức cạnh tranh, tăng doanh thu và thị phần."
  },
  {
    "id": 192,
    "premium": true,
    "question": "Bước đầu tiên của một doanh nghiệp xã hội hướng tới kinh doanh là gì?",
    "answer": ": Vấn đề xã hội."
  },
  {
    "id": 193,
    "premium": true,
    "question": "Bước đầu tiên của quá trình tư duy thiết kế đó là?",
    "answer": ": Đồng cảm."
  },
  {
    "id": 194,
    "premium": true,
    "question": "Vai trò của đổi mới sáng tạo đó là?",
    "answer": ": Tăng khả năng cạnh tranh cho doanh nghiệp và tăng giá trị sử dụng đối với khách hàng."
  },
  {
    "id": 195,
    "premium": true,
    "question": "Vai trò của đổi mới mô hình kinh doanh đó là?",
    "answer": ": Tăng khả năng nhận diện thương hiệu và sức cạnh tranh trên thị trường"
  },
  {
    "id": 196,
    "premium": true,
    "question": "Các yếu tố thúc đẩy sự sáng tạo cá nhân bao gồm yếu tố nào sau đây?",
    "answer": ": Có môi trường văn hóa doanh nghiệp"
  },
  {
    "id": 197,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định, Doanh nghiệp xã hội trích ít nhất bao nhiêu phần trăm trong tổng lợi nhuận thu được dùng để phát triển cộng đồng, tái tạo xã hội ?",
    "answer": ": 61%"
  },
  {
    "id": 198,
    "premium": true,
    "question": "Ideate – Lên ý tưởng” là giai đoạn trong tư duy thiết kế cần điều gì sau đây?",
    "answer": ": Tư duy động não, logic, càng nhiều ý tưởng càng tốt và ôn trọng mọi ý tưởng."
  },
  {
    "id": 199,
    "premium": true,
    "question": "Bước thứ 2 của quá trình tư duy thiết kế đó là?",
    "answer": ": Xác định vấn đề."
  },
  {
    "id": 200,
    "premium": true,
    "question": "Đổi mới quản lý đó là việc đổi mới liên quan đến yếu tố nào sau đây?",
    "answer": ": Đổi mới liên quan đến cơ cấu quản lý và quy trình quản trị."
  },
  {
    "id": 201,
    "premium": true,
    "question": "Tư duy thiết kế là một quá trình tư duy diễn ra như thế nào?",
    "answer": ": Chúng được lặp lại nhiều lần và các bước có sự tương tác qua lại lẫn nhau."
  },
  {
    "id": 202,
    "premium": true,
    "question": "Khởi nghiệp xã hội, đó là sự kết hợp giữa các yếu tố nào?",
    "answer": ": Kết hợp giữa giải quyết vấn đề của xã hội với một mô hình kinh doanh."
  },
  {
    "id": 203,
    "premium": true,
    "question": "Đổi mới đột phá thường được đề cặp đến lĩnh vực nào sau đây?",
    "answer": ": Công nghệ."
  },
  {
    "id": 204,
    "premium": true,
    "question": "Mô hình kinh doanh của A. Ostenwalder bao gồm mấy trụ cột chính?",
    "answer": ": Bốn trụ cột."
  },
  {
    "id": 205,
    "premium": true,
    "question": "“Test – Thử nghiệm & kiểm tra” là giai đoạn thứ mấy trong quy trình tư duy thiết kế?",
    "answer": ": Thứ năm."
  },
  {
    "id": 206,
    "premium": true,
    "question": "Một sáng chế được cấp bằng độc quyền sáng chế khi tuân thủ điều kiện nào sau đây?",
    "answer": ": Có tính mới, có tính sáng tạo và áp dụng vào sản xuất công nghiệp"
  },
  {
    "id": 207,
    "premium": true,
    "question": "Những lý do cơ bản để thực hiện việc khởi nghiệp đó là?",
    "answer": ": Theo đuổi ý tưởng của mình, tự chủ về tài chính, trở thành một ông chủ của chính mình và người khác."
  },
  {
    "id": 208,
    "premium": true,
    "question": "Mô hình kinh doanh của A. Ostenwalder bao gồm mấy trụ cột chính?",
    "answer": ": Chín nhân tố."
  },
  {
    "id": 209,
    "premium": true,
    "question": "Theo quan điểm của Michael Porter thì Đổi mới đó là gì?",
    "answer": ": Đó là một cách mới để thực hiện một công việc"
  },
  {
    "id": 210,
    "premium": true,
    "question": "Vấn đề là gì?",
    "answer": ": Là độ chênh lệch giữa kỳ vọng mong đợi và thực tế đạt được"
  },
  {
    "id": 211,
    "premium": true,
    "question": "Bước đầu tiên của quy trình quản trị đổi mới trong doanh nghiệp đó là bước nào sau đây?",
    "answer": ": Chiến lược"
  },
  {
    "id": 212,
    "premium": true,
    "question": "Mục tiêu quan trọng nhất của doanh nghiệp xã hội là gì?",
    "answer": ": Các mục tiêu xã hội và sử dụng lợi nhuân để tối đa hóa đầu tư cho mục tiêu đó"
  },
  {
    "id": 213,
    "premium": true,
    "question": "Ngay từ khi thành lập, doanh nghiệp không vì lợi nhuận sẽ hướng tới điều gì sau đây?",
    "answer": ": Sứ mệnh xã hội với mục tiêu kinh tế chỉ là phương tiện để đạt được mục tiêu xã hội"
  },
  {
    "id": 214,
    "premium": true,
    "question": "Phương pháp thúc đẩy sự sáng tạo đổi mới phù hợp với thuyết X là phương pháp nào sau đây?",
    "answer": ": Phương pháp chỉ thị trực tiếp hay mệnh lệnh."
  },
  {
    "id": 215,
    "premium": true,
    "question": "Rào cản đối với đổi mới sáng tạo bao gồm các nhân tố nào sau đây?",
    "answer": ": Yếu tố cá nhân, yếu tố tổ chức và yếu tố xã hội"
  },
  {
    "id": 216,
    "premium": true,
    "question": "Khởi nghiệp xã hội hướng tới giúp xã hội phát triển như thế nào?",
    "answer": ": Phát triển bền vững với ba yếu tố: Kinh tế, xã hội và môi trường."
  },
  {
    "id": 217,
    "premium": true,
    "question": "Hệ sinh thái đổi mới sáng tạo đó là bao gồm các nhân tố nào sau đây?",
    "answer": ": Các nhân tố bên trong và bên ngoài tác động trực tiếp và gián tiếp đến quá trình đổi mới."
  },
  {
    "id": 218,
    "premium": true,
    "question": "Lược đồ của khởi nghiệp tinh gọn gồm mấy yếu tố (giai đoạn)?",
    "answer": ": Ba giai đoạn."
  },
  {
    "id": 219,
    "premium": true,
    "question": "Quy trình sơ lược của khởi nghiệp tinh gọn đó là?",
    "answer": ": Xây dựng, Đo lường, Học hỏi."
  },
  {
    "id": 220,
    "premium": true,
    "question": "Xác định vấn đề là bước thứ mấy trong quy trình đưa ra quyết định.",
    "answer": ": Thứ nhất"
  },
  {
    "id": 221,
    "premium": true,
    "question": "Tư duy thiết kế đó là gì?",
    "answer": ": Sử dụng các bộ công cụ của nhà thiết kế để gắn kết nhu cầu tiện ích của con người."
  },
  {
    "id": 222,
    "premium": true,
    "question": "Khi đưa ra quyết định giải quyết một vấn đề theo mô hình Osborn thì có mấy bước chính?",
    "answer": ": Ba bước"
  },
  {
    "id": 223,
    "premium": true,
    "question": "Một doanh nghiệp đăng ký kinh doanh dưới hình thức là doanh nghiệp xã hội thì cần phải tuân thủ theo Luật nào?",
    "answer": ": Luật doanh nghiệp và một số luật khác có liên quan."
  },
  {
    "id": 224,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp xã hội thường cung cấp các dịch vụ xã hội cho đối tượng yếu thế thuộc khu vực nào sau đây?",
    "answer": ": Tất cả các vùng miền."
  },
  {
    "id": 225,
    "premium": true,
    "question": "Đổi mới kỹ thuật đó là việc đổi mới liên quan đến yếu tố nào sau đây?",
    "answer": ": Đổi mới sản phẩm hàng hóa"
  },
  {
    "id": 226,
    "premium": true,
    "question": "Trong phương pháp Sáu chiếc mũ tư duy, thì mũ màu xanh lá tượng trưng cho chức năng gì?",
    "answer": ": Tìm và sáng tạo ra giải pháp."
  },
  {
    "id": 227,
    "premium": true,
    "question": "Trong phương pháp Sáu chiếc mũ tư duy, thì mũ màu đen tượng trưng cho chức năng gì?",
    "answer": ": Tìm hiểu điểm rủi ro khó khăn"
  },
  {
    "id": 228,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp xã hội thường cung cấp các dịch vụ xã hội cho đối tượng nào sau đây?",
    "answer": ": Tầng lớp người yếu thế."
  },
  {
    "id": 229,
    "premium": true,
    "question": "“Đồng cảm” là giai đoạn thứ mấy trong quy trình tư duy thiết kế?",
    "answer": ": Thứ nhất."
  },
  {
    "id": 230,
    "premium": true,
    "question": "Tư duy thiết kế cần sự kết hợp của các loại tư duy nào sau đây?",
    "answer": ": Tư duy logic, khả năng phát hiện vấn đề, tư duy thẩm mỹ cùng với sự thấu cảm"
  },
  {
    "id": 231,
    "premium": true,
    "question": "Theo quan điểm của môn học này, thì có mấy căn cứ để đưa ra quyết định?",
    "answer": ": Bốn căn cứ"
  },
  {
    "id": 232,
    "premium": true,
    "question": "Tư duy thiệt kế được áp dụng trong những ngành nghề nào sau đây?",
    "answer": ": Tất cả các lĩnh vực ngành nghề trong xã hội."
  },
  {
    "id": 233,
    "premium": true,
    "question": "Trong phương pháp Sáu chiếc mũ tư duy, thì mũ màu trắng tượng trưng cho chức năng gì?",
    "answer": ": Tìm hiểu những thông tin."
  },
  {
    "id": 234,
    "premium": true,
    "question": "Theo quan điểm quản trị sản xuất hiện nay có bao nhiêu loại lãng phí?",
    "answer": ": Tám loại."
  },
  {
    "id": 235,
    "premium": true,
    "question": "Hệ sinh thái đổi mới sáng tạo đó là bao gồm các nhân tố nào sau đây?",
    "answer": ": Các nhân tố bên trong và bên ngoài tác động trực tiếp và gián tiếp đến quá trình đổi mới."
  },
  {
    "id": 236,
    "premium": true,
    "question": "Khởi nghiệp xã hội là dạng khởi nghiệp theo xu hướng nào sau đây?",
    "answer": ": Khởi nghiệp kết hợp xu hướng thị trường và giải quyết những vấn đề của xã hội."
  },
  {
    "id": 237,
    "premium": true,
    "question": "Rào cản đối với đổi mới sáng tạo từ thể chế sẽ bao gồm các yếu tố nào?",
    "answer": ": Quy định thủ tục hành chính, chính sách luật pháp, chính sách kinh tế."
  },
  {
    "id": 238,
    "premium": true,
    "question": "Một trong những yếu tố quan trọng để khởi nghiệp thành công đó là gì?",
    "answer": ": Thông thạo về kiến thức kinh doanh."
  },
  {
    "id": 239,
    "premium": true,
    "question": "Theo quan điểm thuyết X, Y, Z cho rằng con người thích đổi mới sáng tạo, thích trải nghiệm cải tiến sẽ thuộc học thuyết nào?",
    "answer": ": Không thuộc học thuyết nào X, Y, Z"
  },
  {
    "id": 240,
    "premium": true,
    "question": "Trong phương pháp Sáu chiếc mũ tư duy, thì mũ màu vàng tượng trưng cho chức năng gì?",
    "answer": ": Tìm hiểu ưu điểm, lợi ích"
  },
  {
    "id": 241,
    "premium": true,
    "question": "Tư duy thiết kế có thể được áp dụng trong trường hợp nào sau đây?",
    "answer": ": Tư duy giải quyết vấn đề."
  },
  {
    "id": 242,
    "premium": true,
    "question": "Khởi nghiệp xã hội hướng tới giúp xã hội phát triển như thế nào?",
    "answer": ": Phát triển bền vững với ba yếu tố: Kinh tế, xã hội và môi trường."
  },
  {
    "id": 243,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp xã hội thường cung cấp các dịch vụ xã hội cho đối tượng yếu thế thuộc khu vực nào sau đây?",
    "answer": ": Tất cả các vùng miền."
  },
  {
    "id": 244,
    "premium": true,
    "question": "Xác định vấn đề là bước thứ mấy trong quy trình đưa ra quyết định.",
    "answer": ": Thứ nhất"
  },
  {
    "id": 245,
    "premium": true,
    "question": "“Define – Xác đinh” là giai đoạn trong tư duy thiết kế cần nêu rõ những yếu tố nào sau đây?",
    "answer": ": Các định nghĩa rõ về nhu cầu của khách hàng."
  },
  {
    "id": 246,
    "premium": true,
    "question": "“Đồng cảm” là giai đoạn thứ mấy trong quy trình tư duy thiết kế?",
    "answer": ": Thứ nhất."
  },
  {
    "id": 247,
    "premium": true,
    "question": "Vấn đề là gì?",
    "answer": ": Là độ chênh lệch giữa kỳ vọng mong đợi và thực tế đạt được"
  },
  {
    "id": 248,
    "premium": true,
    "question": "Theo quan điểm thuyết X, Y, Z cho rằng con người thích đổi mới sáng tạo, thích trải nghiệm cải tiến sẽ thuộc học thuyết nào?",
    "answer": ": Không thuộc học thuyết nào X, Y, Z"
  },
  {
    "id": 249,
    "premium": true,
    "question": "Một doanh nghiệp đăng ký kinh doanh dưới hình thức là doanh nghiệp xã hội thì cần phải tuân thủ theo Luật nào?",
    "answer": ": Luật doanh nghiệp và một số luật khác có liên quan."
  },
  {
    "id": 250,
    "premium": true,
    "question": "Hệ sinh thái đổi mới sáng tạo đó là bao gồm các nhân tố nào sau đây?",
    "answer": ": Các nhân tố bên trong và bên ngoài tác động trực tiếp và gián tiếp đến quá trình đổi mới."
  },
  {
    "id": 251,
    "premium": true,
    "question": "Vai trò của đổi mới sáng tạo đó là?",
    "answer": ": Tăng khả năng cạnh tranh cho doanh nghiệp và tăng giá trị sử dụng đối với khách hàng."
  },
  {
    "id": 252,
    "premium": true,
    "question": "Mục tiêu quan trọng nhất của doanh nghiệp xã hội là gì?",
    "answer": ": Các mục tiêu xã hội và sử dụng lợi nhuân để tối đa hóa đầu tư cho mục tiêu đó"
  },
  {
    "id": 253,
    "premium": true,
    "question": "Tư duy thiệt kế được áp dụng trong những ngành nghề nào sau đây?",
    "answer": ": Tất cả các lĩnh vực ngành nghề trong xã hội."
  },
  {
    "id": 254,
    "premium": true,
    "question": "Khởi nghiệp xã hội là dạng khởi nghiệp theo xu hướng nào sau đây?",
    "answer": ": Khởi nghiệp kết hợp xu hướng thị trường và giải quyết những vấn đề của xã hội."
  },
  {
    "id": 255,
    "premium": true,
    "question": "Trong mô hình kinh doanh của A. Ostenwalder thì trụ cột nào đóng vai trò quan trọng trung tâm chi phối các trụ cột khác?",
    "answer": ": Trụ cột đổi mới định vị giá trị sản phẩm."
  },
  {
    "id": 256,
    "premium": true,
    "question": "Một trong những yếu tố quan trọng để khởi nghiệp thành công đó là gì?",
    "answer": ": Thông thạo về kiến thức kinh doanh."
  },
  {
    "id": 257,
    "premium": true,
    "question": "Mô hình kinh doanh của A. Ostenwalder bao gồm mấy trụ cột chính?",
    "answer": ": Chín nhân tố."
  },
  {
    "id": 258,
    "premium": true,
    "question": "Đổi mới quản lý đó là việc đổi mới liên quan đến yếu tố nào sau đây?",
    "answer": ": Đổi mới liên quan đến cơ cấu quản lý và quy trình quản trị."
  },
  {
    "id": 259,
    "premium": true,
    "question": "Theo như quan điểm môn học này thì có mấy yê cầu khi đưa ra quyết định?",
    "answer": ": Tám yêu cầu"
  },
  {
    "id": 260,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp xã hội thường cung cấp các dịch vụ xã hội cho đối tượng nào sau đây?",
    "answer": ": Tầng lớp người yếu thế."
  },
  {
    "id": 261,
    "premium": true,
    "question": "Hệ sinh thái đổi mới sáng tạo đó là bao gồm các nhân tố nào sau đây?",
    "answer": ": Các nhân tố bên trong và bên ngoài tác động trực tiếp và gián tiếp đến quá trình đổi mới."
  },
  {
    "id": 262,
    "premium": true,
    "question": "Quy trình sơ lược của khởi nghiệp tinh gọn đó là?",
    "answer": ": Xây dựng, Đo lường, Học hỏi."
  },
  {
    "id": 263,
    "premium": true,
    "question": "Các yếu tố thúc đẩy sự sáng tạo cá nhân bao gồm yếu tố nào sau đây?",
    "answer": ": Có môi trường văn hóa doanh nghiệp"
  },
  {
    "id": 264,
    "premium": true,
    "question": "Theo mô hình Bloom thì sự đổi mới sáng tạo thường xuất hiện các tầng nào trong tháp Bloom?",
    "answer": ": Phân tích, đánh giá, sáng tạo."
  },
  {
    "id": 265,
    "premium": true,
    "question": "Tư duy thiết kế là một quá trình tư duy diễn ra như thế nào?",
    "answer": ": Chúng được lặp lại nhiều lần và các bước có sự tương tác qua lại lẫn nhau."
  },
  {
    "id": 266,
    "premium": true,
    "question": "Theo quan điểm quản trị sản xuất hiện nay có bao nhiêu loại lãng phí?",
    "answer": ": Tám loại."
  },
  {
    "id": 267,
    "premium": true,
    "question": "Ba mục tiêu quan trọng của doanh nghiệp xã hội là gì?",
    "answer": ": Giải quyết vấn đề của xã hội, môi trường và lợi ích cộng đồng."
  },
  {
    "id": 268,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định, Doanh nghiệp xã hội trích ít nhất bao nhiêu phần trăm trong tổng lợi nhuận thu được dùng để phát triển cộng đồng, tái tạo xã hội ?",
    "answer": ": 61%"
  },
  {
    "id": 269,
    "premium": true,
    "question": "Trong phương pháp Sáu chiếc mũ tư duy, thì mũ màu xanh lá tượng trưng cho chức năng gì?",
    "answer": ": Tìm và sáng tạo ra giải pháp."
  },
  {
    "id": 270,
    "premium": true,
    "question": "Ngay từ khi thành lập, doanh nghiệp không vì lợi nhuận sẽ hướng tới điều gì sau đây?",
    "answer": ": Sứ mệnh xã hội với mục tiêu kinh tế chỉ là phương tiện để đạt được mục tiêu xã hội"
  },
  {
    "id": 271,
    "premium": true,
    "question": "Vai trò của đổi mới mô hình kinh doanh đó là?",
    "answer": ": Tăng khả năng nhận diện thương hiệu và sức cạnh tranh trên thị trường"
  },
  {
    "id": 272,
    "premium": true,
    "question": "Trong phương pháp Sáu chiếc mũ tư duy, thì mũ màu vàng tượng trưng cho chức năng gì?",
    "answer": ": Tìm hiểu ưu điểm, lợi ích"
  },
  {
    "id": 273,
    "premium": true,
    "question": "Một sáng chế được cấp bằng độc quyền sáng chế khi tuân thủ điều kiện nào sau đây?",
    "answer": ": Có tính mới, có tính sáng tạo và áp dụng vào sản xuất công nghiệp"
  },
  {
    "id": 274,
    "premium": true,
    "question": "Bước đầu tiên của quá trình tư duy thiết kế đó là?",
    "answer": ": Đồng cảm."
  },
  {
    "id": 275,
    "premium": true,
    "question": "Đổi mới đột phá thường được đề cặp đến lĩnh vực nào sau đây?",
    "answer": ": Công nghệ."
  },
  {
    "id": 276,
    "premium": true,
    "question": "Quyết định giải quyết vấn đề theo phương pháp Triz thì việc phân tích và xác định vấn đề sẽ thuộc bước mấy của quá trình?",
    "answer": ": Thứ nhất."
  },
  {
    "id": 277,
    "premium": true,
    "question": "Lược đồ của khởi nghiệp tinh gọn gồm mấy yếu tố (giai đoạn)?",
    "answer": ": Ba giai đoạn."
  },
  {
    "id": 278,
    "premium": true,
    "question": "Khi đưa ra quyết định giải quyết một vấn đề theo mô hình Osborn thì có mấy bước chính?",
    "answer": ": Ba bước"
  },
  {
    "id": 279,
    "premium": true,
    "question": "Rào cản đối với đổi mới sáng tạo từ thể chế sẽ bao gồm các yếu tố nào?",
    "answer": ": Quy định thủ tục hành chính, chính sách luật pháp, chính sách kinh tế."
  },
  {
    "id": 280,
    "premium": true,
    "question": "Bước đầu tiên của một doanh nghiệp xã hội hướng tới kinh doanh là gì?",
    "answer": ": Vấn đề xã hội."
  },
  {
    "id": 281,
    "premium": true,
    "question": "Rào cản đối với đổi mới sáng tạo bao gồm các nhân tố nào sau đây?",
    "answer": ": Yếu tố cá nhân, yếu tố tổ chức và yếu tố xã hội"
  },
  {
    "id": 282,
    "premium": true,
    "question": "“Define – Xác định ” là giai đoạn thứ mấy trong quy trình tư duy thiết kế?",
    "answer": ": Thứ hai."
  },
  {
    "id": 283,
    "premium": true,
    "question": "Trong phương pháp Sáu chiếc mũ tư duy, thì mũ màu đen tượng trưng cho chức năng gì?",
    "answer": ": Tìm hiểu điểm rủi ro khó khăn"
  },
  {
    "id": 284,
    "premium": true,
    "question": "Bước đầu tiên của quy trình quản trị đổi mới trong doanh nghiệp đó là bước nào sau đây?",
    "answer": ": Chiến lược"
  },
  {
    "id": 285,
    "premium": true,
    "question": "Tư duy thiết kế cần sự kết hợp của các loại tư duy nào sau đây?",
    "answer": ": Tư duy logic, khả năng phát hiện vấn đề, tư duy thẩm mỹ cùng với sự thấu cảm"
  },
  {
    "id": 286,
    "premium": true,
    "question": "Bước thứ 2 của quá trình tư duy thiết kế đó là?",
    "answer": ": Xác định vấn đề."
  },
  {
    "id": 287,
    "premium": true,
    "question": "Theo quan điểm của Michael Porter thì Đổi mới đó là gì?",
    "answer": ": Đó là một cách mới để thực hiện một công việc"
  },
  {
    "id": 288,
    "premium": true,
    "question": "Tư duy thiết kế đó là gì?",
    "answer": ": Sử dụng các bộ công cụ của nhà thiết kế để gắn kết nhu cầu tiện ích của con người."
  },
  {
    "id": 289,
    "premium": true,
    "question": "Ideate – Lên ý tưởng” là giai đoạn trong tư duy thiết kế cần điều gì sau đây?",
    "answer": ": Tư duy động não, logic, càng nhiều ý tưởng càng tốt và ôn trọng mọi ý tưởng."
  },
  {
    "id": 290,
    "premium": true,
    "question": "Đổi mới kỹ thuật đó là việc đổi mới liên quan đến yếu tố nào sau đây?",
    "answer": ": Đổi mới sản phẩm hàng hóa"
  },
  {
    "id": 291,
    "premium": true,
    "question": "Tư duy thiết kế lấy đồi tượng nào là trung tâm?",
    "answer": ": Con người."
  },
  {
    "id": 292,
    "premium": true,
    "question": "Theo quan điểm của môn học này, thì có mấy căn cứ để đưa ra quyết định?",
    "answer": ": Bốn căn cứ"
  },
  {
    "id": 293,
    "premium": true,
    "question": "“Test – Thử nghiệm & kiểm tra” là giai đoạn thứ mấy trong quy trình tư duy thiết kế?",
    "answer": ": Thứ năm."
  },
  {
    "id": 294,
    "premium": true,
    "question": "Kết quả của quá trình thương mại hóa đổi mới đó là?",
    "answer": ": Tăng sức cạnh tranh, tăng doanh thu và thị phần."
  },
  {
    "id": 295,
    "premium": true,
    "question": "Khởi nghiệp xã hội, đó là sự kết hợp giữa các yếu tố nào?",
    "answer": ": Kết hợp giữa giải quyết vấn đề của xã hội với một mô hình kinh doanh."
  },
  {
    "id": 296,
    "premium": true,
    "question": "Những lý do cơ bản để thực hiện việc khởi nghiệp đó là?",
    "answer": ": Theo đuổi ý tưởng của mình, tự chủ về tài chính, trở thành một ông chủ của chính mình và người khác."
  },
  {
    "id": 297,
    "premium": true,
    "question": "Mô hình kinh doanh của A. Ostenwalder bao gồm mấy trụ cột chính?",
    "answer": ": Bốn trụ cột."
  },
  {
    "id": 298,
    "premium": true,
    "question": "Phương pháp thúc đẩy sự sáng tạo đổi mới phù hợp với thuyết X là phương pháp nào sau đây?",
    "answer": ": Phương pháp chỉ thị trực tiếp hay mệnh lệnh."
  },
  {
    "id": 299,
    "premium": true,
    "question": "Trong phương pháp Sáu chiếc mũ tư duy, thì mũ màu trắng tượng trưng cho chức năng gì?",
    "answer": ": Tìm hiểu những thông tin."
  },
  {
    "id": 300,
    "premium": true,
    "question": "Khởi nghiệp kinh doanh có vai trò nào sau đây?",
    "answer": ": Thúc đẩy các doanh nghiệp cạnh tranh và tạo ra những dòng sản phẩm dịch vụ mới."
  }
]